[
{
    "question":"O Red Hat é uma distribuição do sistema operacional:",
    "response_1":"AIX",
    "response_2":"Linux",
    "response_3":"Solaris",
    "response_4":"Novell",
    "response_5":"Microsoft",
    "correct":2, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux"

},
{
    "question":"No Linux, uma forma simples de colocar um processo, inicializado pela linha de comando, para rodar em segundo plano consiste em acrescentar, ao final da linha que contém o comando, o caracter:",
    "response_1":"!",
    "response_2":">",
    "response_3":"#",
    "response_4":"&",
    "response_5":"@",
    "correct":5, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux"

},
{
    "question":"Qual a opção que apresenta um comando do Linux que permite finalizar processos em execução?",
    "response_1":"at",
    "response_2":"cron",
    "response_3":"grep",
    "response_4":"kill",
    "response_5":"ps",
    "correct":4, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux"
},
{
    "question":"No Linux para conectar uma seqüência de comandos, de forma que a saída de um seja a entrada de outro, podemos utilizar entre os comandos o caracter:",
    "response_1":"|",
    "response_2":"$",
    "response_3":"#",
    "response_4":"&",
    "response_5":"@",
    "correct":1, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux" 
},
{
    "question":"Assinale a opção que apresenta uma associação INCORRETA entre um comando ou utilitário Linux e uma função que pode ser executada com este comando ou utilitário.",
    "response_1":"df listar o espaço de disco usado e disponível",
    "response_2":"mkdir criar um diretório",
    "response_3":"more visualizar na tela um arquivo texto",
    "response_4":"nice  criar links simbólicos entre arquivos",
    "response_5":"ps listar os processos em execução no sistema",
    "correct":4, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux"
},
{
    "question":"Um utilitário do sistema operacional Linux utilizado para fazer backup de arquivos é:",
    "response_1":"elm",
    "response_2":"kill",
    "response_3":"lpq",
    "response_4":"rcp",
    "response_5":"tar",
    "correct":5, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux" 
},
{
    "question":"No sistema operacional Linux o comando ps:",
    "response_1":"lista os processos em execução no sistema",
    "response_2":"monta uma unidade de disco",
    "response_3":"informa em qual diretório o usuário está",
    "response_4":"verifica o status da impressora LPT1",
    "response_5":"carrega um editor de texto simples",
    "correct":1, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux"
     
},
{
    "question":"O diretório do sistema operacional Linux que contém os arquivos de dispositivos que são usados para acessar os diferentes tipos de hardware do sistema é:",
    "response_1":"/bin",
    "response_2":"/dev",
    "response_3":"/etc",
    "response_4":"/mnt",
    "response_5":"/var",
    "correct":2, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux" 
},
{
    "question":"Assinale a opção que apresenta uma associação INCORRETA entre um comando ou utilitário Linux e uma função que pode ser executada com este comando ou utilitário.",
    "response_1":"at  alterar permissão de arquivos",
    "response_2":"history  exibir lista de comandos executados",
    "response_3":"man obter ajuda online para comandos do Linux",
    "response_4":"ping  enviar uma solicitação de eco ICMP através da rede.",
    "response_5":"su  mudar a ID para outro usuário",
    "correct":1, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux" 
},
{
    "question":"Os links simbólicos do sistema Linux e os atalhos do sistema Windows podem ser utilizados para:",
    "response_1":"acessar um mesmo recurso através de caminhos diferentes",
    "response_2":"adicionar ou remover hardware com segurança",
    "response_3":"iniciar a execução de um documento no prompt do MS-DOS",
    "response_4":"criar teclas de atalho personalizadas",
    "response_5":"criar uma partição compartilhada para os dois sistemas (Linux e Windows)",
    "correct":1, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux" 
},
{
    "question":"No UNIX, quando se deseja listar o nome da conta associado ao login atual, pode-se utilizar o comando:",
    "response_1":"config",
    "response_2":"login",
    "response_3":"last login",
    "response_4":"whoami",
    "response_5":"vi",
    "correct":4, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux" 
},

{
    "question":"Os drivers de dispositivos são componentes muito importantes em um computador. No UNIX, os drivers de dispositivos são armazenados como arquivos no diretório padrão:",
    "response_1":"usr",
    "response_2":"bin",
    "response_3":"etc",
    "response_4":"lib",
    "response_5":"dev",
    "correct":5, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux" 
},

{
    "question":"Uma das afirmativas NÃO diz respeito ao sistema operacional Linux:",
    "response_1":"É derivado do Unix, modernizado e adaptado para microcomputadores",
    "response_2":"Utiliza um sistema de arquivos próprio",
    "response_3":"Utiliza o sistema de arquivos FAT32",
    "response_4":"Pode ser instalado em um sistema já formatado com FAT32",
    "response_5":"Seu programa de instalação fará mudanças nas partições do disco rígido",
    "correct":3, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux" 
},

{
    "question":"A placa de vídeo e o monitor são configurados durante a instalação do Linux, porém, estas configurações podem ser alteradas posteriormente, por exemplo, com o utilitário:",
    "response_1":"lilo",
    "response_2":"grub",
    "response_3":"Xconfigurator",
    "response_4":"linuxconf",
    "response_5":"setconfig",
    "correct":3, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux" 
},
{
    "question":"O tribunal em que André trabalha tem uma rede Linux tradicional. André necessita obter as configurações da placa de rede de determinado computador. O comando que deve ser usado para este fim é:",
    "response_1":"ping",
    "response_2":"ipconfig",
    "response_3":"ifconfig",
    "response_4":"neststat",
    "response_5":"nbtstat",
    "correct":3, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux" 
},
{
    "question":"A inicialização do sistema Linux, usando interface gráfica, é realizada com o gerenciador de boot",
    "response_1":"Grub",
    "response_2":"Grep",
    "response_3":"Lillo",
    "response_4":"Editor",
    "response_5":"Daemon",
    "correct":1, 
    "type": "quiz",
    "category":"Linux" 
}
]